<article lang="de">
	<articleinfo>
		<title>Dokumentation für ${project.name} Version ${project.version}
		</title>
		<author>
			<firstname>Ronny</firstname>
			<surname>Friedland</surname>
		</author>
		<copyright>
			<year>2012</year>
			<holder>Open Source Software</holder>
		</copyright>
		<abstract>
			<para>Zeiterfassungssoftware für Linux/Mac/Windows.</para>
		</abstract>
	</articleinfo>
	<sect1>
		<title>Funktionen</title>
		<sect2>
			<title>Projekte erstellen</title>
			<para>Alle Einträge müssen exakt einem Projekt zugeordnet werden.
				Diese müssen vor dem Anlegen der Einträge existieren. Optional kann
				ein Kommentar angegeben werden.
			</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Einschränkungen
						<itemizedlist>
							<listitem>
								<para>Projektnamen müssen eindeutig sein</para>
							</listitem>
						</itemizedlist>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>Projekte bearbeiten / löschen</title>
			<para>Um ein Projekt zu bearbeiten oder zu löschen, muss es per
				Doppelklick in der Eingabemaske für neue Einträge ausgewählt werden.
			</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Einschränkungen
						<itemizedlist>
							<listitem>
								<para>Beim Löschen von Projekten werden diese nicht gelöscht
									sondern deaktiviert. Damit ist der Zugriff auf gespeicherte
									Einträge noch möglich.
								</para>
							</listitem>
						</itemizedlist>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>Einträge erstellen</title>
			<para>Für jeden Eintrag muss eine Beschreibung und die Dauer
				angegeben werden. Zusätzlich muss dem Eintrag ein Projekt zugeordnet
				werden.
			</para>
			<para>Die letzten 10 erstellten Einträge werden unter dem Menüpunkt
				"Zuletzt erstellt" angezeigt.
			</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Einschränkungen
						<itemizedlist>
							<listitem>
								<para>Jedem Eintrag muss ein Projekt zugeordnet werden.</para>
							</listitem>
							<listitem>
								<para>Die Dauer kann Kommawerte enthalten.</para>
							</listitem>
						</itemizedlist>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>Einträge bearbeiten</title>
			<para>Es werden die letzten 10 Einträge dargestellt. Diese können
				durch Anwählen bearbeitet werden.
			</para>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>Daten exportieren</title>
			<para>Alle gespeicherten Einträge können als Excel Arbeitsmappe
				exportiert werden. Das Startdatum und die Anzahl der Tage kann für
				den Export ausgewählt werden.
			</para>
			<para>Die zu exportierenden Daten können in einer Vorschau (Tabelle)
				dargestellt werden. Einzelne Einträge können aus der Tabelle in die
				Zwischenablage kopert werden.
			</para>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>Datenmigration</title>
			<para>Ab Version 1.0 können bestehende Daten migriert werden. Die
				Migration erfolgt über mitgelieferte Skripte (migration.sh bzw. migration.bat). 
				Die Migration kann nur bei Vorhandensein von Bestandsdaten durchgeführt werden, 
				d.h. die Anwendung muss mindestens einmal gestartet wurden sein.
				
				Das Management der Datenbankänderungen erfolgt über Liquibase.
			</para>
		</sect2>
	</sect1>
</article>