<article lang="de">
    <articleinfo>
        <title>Dokumentation für ${project.name} Version ${project.version}
            (Builddate: ${build.timestamp})
        </title>
        <author>
            <firstname>Ronny</firstname>
            <surname>Friedland</surname>
        </author>
        <copyright>
            <year>2014</year>
            <holder>Open Source Software</holder>
        </copyright>
        <abstract>
            <para>Zeiterfassungssoftware für Linux/Mac/Windows.</para>
        </abstract>
    </articleinfo>
    <sect1>
        <title>Funktionen</title>
        <sect2>
            <title>Projekte erstellen</title>
            <para>Alle Einträge müssen exakt einem Projekt zugeordnet werden.
                Diese müssen vor dem Anlegen der Einträge existieren. Optional kann
                ein Kommentar angegeben werden.
            </para>
            <para>Projekte können deaktiviert werden. Sie sind dann standardmäßig
                nicht mehr sichtbar, können aber explizit dargestellt werden.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Einschränkungen
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>Projektnamen müssen eindeutig sein</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Die Beschreibung ist optional</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Projekte bearbeiten / löschen</title>
            <para>Um ein Projekt zu bearbeiten oder zu löschen, muss es per
                Doppelklick in der Eingabemaske für neue Einträge ausgewählt werden.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Einschränkungen
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>Projekte können nur gelöscht werden, sofern es keine
                                    zugeordneten Einträge gibt. Ansonsten ist die Funktion
                                    deaktivert. Weiterhin können Projekte deaktiviert werden. Die
                                    Zuordnung der Einträge zu Projekten bleibt dabei erhalten.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Einträge erstellen</title>
            <para>Für jeden Eintrag muss eine Beschreibung und die Dauer
                angegeben werden. Zusätzlich muss dem Eintrag ein Projekt zugeordnet
                werden.
            </para>
            <para>Die Dauer kann beim Anlegen des Eintrags auf einen festen Wert
                festgelegt werden. Es
                ist aber auch möglich, über die Startfunktion
                einen Workflow zu
                initialisieren. Dabei wird die Zeit bis zum Beenden
                des Workflows
                gemessen. Die maximale Laufzeit beträgt
                ${timetrack.workflow.stop}
                Sekunden.
            </para>
            <para>Die letzten 10 erstellten Einträge werden unter dem Menüpunkt
                "Zuletzt erstellt" angezeigt. Diese Einträge können darüber direkt
                wieder geöffnet und ggf. bearbeitet werden.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Einschränkungen
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>Jedem Eintrag muss ein Projekt zugeordnet werden.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Die Dauer kann Kommawerte enthalten.</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Einträge bearbeiten</title>
            <para>Es werden die letzten 10 Einträge dargestellt. Diese können
                durch Anwählen bearbeitet werden. Ältere Einträge können nicht mehr
                direkt bearbeitet werden.
                Um ältere Einträge zu bearbeiten bzw. zu
                löschen, können diese über den Datenexport gefiltert werden. In der
                Ergebnisliste können die Einträge per Mausklick selektiert werden.
                Es öffnet sich die Eingabemaske mit dem geladenen Eintrag.
            </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Einträge löschen</title>
            <para>Die letzten 10 Einträge können direkt über das Kontextmenü
                ausgewählt und gelöscht werden. Ältere Einträge können über den
                Datenexport gefiltert und entweder per Doppelklick einzeln
                ausgewählt oder durch den Export gelöscht werden.
            </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Daten exportieren</title>
            <para>Alle gespeicherten Einträge können als Excel Arbeitsmappe
                exportiert werden. Das Startdatum und die Anzahl der Tage kann für
                den Export ausgewählt werden.
            </para>
            <para>Die zu exportierenden Daten können in einer Vorschau (Tabelle)
                dargestellt werden. Einzelne Einträge können aus der Tabelle in die
                Zwischenablage über den Shortcut <code>CTRL + C</code> kopiert werden.
            </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Daten importieren</title>
            <para>Sofern eine vorher exportierte Datei vorhanden ist, können die
                Daten in die Anwendung importiert werden. Dazu muss eine gültige
                Datei mit dem Namen "${timetrack.export.file}" in den Ordner
                "${timetrack.path}" abgelegt werden.
            </para>
            <para>Beim Import werden alle Tabellenblätter außer der Übersicht
                berücksichtigt.
            </para>
            <para>Sofern keine Datei zum Import existiert, ist der Menüpunkt
                nicht auswählbar.
            </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Datenmigration</title>
            <para>Ab Version 1.2 können bestehende Daten migriert werden. Die
                Migration erfolgt über mitgelieferte Skripte (migration.sh bzw.
                migration.bat). Vor dem ersten Start der Anwendung nach einem Update
                sollte das Skript zur Datenmigration ausgeführt werden.

                Für ein Update muss das Zip-Archiv in einen neuen Ordner entpackt
                werden. Danach muss zur Übernahme der Daten das Verzeichnis
                ${timetrack.path} in den neuen Anwendungsordner kopiert werden.

                Das Management der Datenbankänderungen erfolgt über
                Liquibase.
                
                Vor jeder Migration wird der aktuelle Datenbestand gesichert. Dieser befindet
                sich im Ordner "backup" unterhalb von ${timetrack.path}.
            </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Monitoring</title>
            <para>
                Es besteht die Möglichkeit, die Konfiguration der Anwendung
                über JMX
                auszulesen. Dafür werden die folgenden MBeans bereitgestellt:
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para><code>de.ronnyfriedland.time:name=Config</code> zur Abfrage der Konfiguration</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para><code>de.ronnyfriedland.time:name=Data</code> zur Abfrage der Datenstatistik</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>eigene Plugins</title>
            <para>Die Anwendung kann über Plugins erweitert werden. Das
                Plugin-Klasse
                muss mit
                "de.ronnyfriedland.time.logic.plugin.Plugin"
                annotiert
                werden
                und die Programmlogik zum Starten im Konstruktor
                enthalten.
                Sofern
                sich das Plugin im Classpath (Ordner "plugins") der
                Anwendung
                befindet und der Dateiname des Pluginartefakts in die
                Datei
                "plugin.properties" enthalten ist, wird dieses automatisch
                beim
                Ausführen der Anwendung mit gestartet.
            </para>
            <para>
                Beispielkonfiguration für ein Plugin mit dem Dateinamen
                "foo.jar"
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>plugins/plugin.properties anpassen und "foo.jar" dem
                            Property "files" hinzufügen.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Datei "foo.jar" in den Ordner "plugins" kopieren.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Transaktionslog</title>
            <para>Jede Aktion wird in ein Transaktionslog geschrieben.
            </para>
            <para>
                Die folgenden Aktionen werden protokolliert
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Anwendung gestartet</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Anwendung beendet</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Eintrag erstellt</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Eintrag aktualisiert</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Eintrag gelöscht</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Projekt erstellt</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Projekt aktualisiert</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Projekt gelöscht</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Daten exportiert</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Daten importiert</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>
    </sect1>
</article>
